# 复变函数保命公式

## 复函数

### 调和函数

$$
u_{x,x}+u_{y,y}=0
$$

### C-R方程

复函数 $f(z)=u(x,y)+\text{i}v(x,y)$ 的可微条件：

- $u,v$ 分别可微

- 满足 C-R 方程：
    $$
    u_x=v_y\\
    u_y=-v_x
    $$
    

### 三角函数

复数形式：
$$
\sin{z}=\frac{e^{\text{i}z}-e^{-\text{i}z}}{2\text{i}}\\
\cos{z}=\frac{e^{\text{i}z}+e^{-\text{i}z}}{2}\\
\sinh{z}=\frac{e^{z}-e^{-z}}{2}\\
\cosh{z}=\frac{e^{z}+e^{-z}}{2}
$$
转换关系：
$$
\sin{(\text{i}z)}=\text{i}\sinh(z)\\
\cos{(\text{i}z)=\cosh{z}}
$$

$$
\cosh^2{z}-\sinh^2{z}=1
$$

> 小技巧：
>
> 对于 $f(z)=f(x,y)$ 的形式，令 $x=z,y=0$ 可以快速得到 $f(z)$

## 复积分计算

### 换元

设曲线 $C：z(t)=x(t)+\text{i}y(t),\quad a\leq t\leq b$ 简单光滑，则 $z^{'}(t)=x^{'}(t)+\text{i}y^{'}(t)$，且有：
$$
\int_Cf(z)dz=\int_a^bf\big(z(t)\big)z^{'}(t)dt
$$

###  结论

设 n 是整数，a 是曲线 C 内部任一点，则有：
$$
I=\int_C\frac{dz}{(z-a)^n}=
\begin{cases}
2\pi\text{i},	& n=1\\
0,	& n\neq1
\end{cases}
$$

### 长大不等式

$$
\Big|\int_Cf(z)dz\Big|\leq\int_C|f(z)|ds=\int_C|f(z)|\cdot|dz|=\int_a^b|f\big(z(t)\big)|\cdot|z^{'}(t)|dt
$$

### 柯西积分

#### 定理

$f(z)$ 在闭曲线 C 及其围成的区域 D 内解析（可多联通），则有：
$$
\oint_Cf(z)dz=0
$$

#### 公式

$f(z)$ 在闭曲线 C 及其围成的区域 D 内解析，则对 D 内任一点 a 有：
$$
f(a)=\frac{1}{2\pi i}\int_C\frac{f(z)}{z-a}dz
$$

> 后面还有更高级简便的方法。

## 级数表示

### 幂级数

#### 收敛判定

##### Abel定理

令 $I=\sum\limits_{n=0}^{+\infty}a_n(z-a)^n$ 为幂级数，则有：

- 若 $I$ 在 $z_0$ 收敛，则 $I$ 在圆 $|z-a|\leq|z_0-a|$ 内绝对收敛
- 若 $I$ 在 $z_0$ 发散，则 $I$ 在圆外域 $|z-a|>|z_0-a|$ 内处处发散

##### 收敛半径

等于实幂级数 $\sum\limits_{n=0}^{+\infty}|a_n|x^n$ 的收敛半径 R，且 $R=\frac{1}{r}$
$$
r=\lim\limits_{n\rightarrow+\infty}\Big|\frac{a_{n+1}}{a_n}\Big|\\
r=\lim\limits_{n\rightarrow+\infty}\Big(\sqrt[n]{|a_n|}\Big)\\
$$


#### 泰勒展开

##### 定义式



##### 常用公式

$$
\begin{aligned}
\mathrm{e}^{\mathrm{x}} &=\sum_{\mathrm{n}=0}^{\infty} \frac{1}{\mathrm{n} !} \mathrm{x}^{\mathrm{n}}=1+\mathrm{x}+\frac{1}{2 !} \mathrm{x}^{2}+\cdots \in(-\infty,+\infty) \\
\sin \mathrm{x} &=\sum_{\mathrm{n}=0}^{\infty} \frac{(-1)^{\mathrm{n}}}{(2 \mathrm{n}+1) !} \mathrm{x}^{2 \mathrm{n}+1}=\mathrm{x}-\frac{1}{3 !} \mathrm{x}^{3}+\frac{1}{5 !} \mathrm{x}^{5}+\cdots, \mathrm{x} \in(-\infty,+\infty) \\
\cos \mathrm{x} &=\sum_{\mathrm{n}=0}^{\infty} \frac{(-1)^{\mathrm{n}}}{(2 \mathrm{n}) !} \mathrm{x}^{2 \mathrm{n}}=1-\frac{1}{2 !} \mathrm{x}^{2}+\frac{1}{4 !} \mathrm{x}^{4}+\cdots, \mathrm{x} \in(-\infty,+\infty) \\
\ln (1+\mathrm{x}) &=\sum_{\mathrm{n}=0}^{\infty} \frac{(-1)^{\mathrm{n}}}{\mathrm{n}+1} \mathrm{x}^{\mathrm{n}+1}=\mathrm{x}-\frac{1}{2} \mathrm{x}^{2}+\frac{1}{3} \mathrm{x}^{3}+\cdots, \mathrm{x} \in(-1,1] \\
\frac{1}{1-\mathrm{x}} &=\sum_{\mathrm{n}=0}^{\infty} \mathrm{x}^{\mathrm{n}}=1+\mathrm{x}+\mathrm{x}^{2}+\mathrm{x}^{3}+\cdots, \mathrm{x} \in(-1,1) \\
(1+\mathrm{x})^{\alpha} &=1+\sum_{\mathrm{n}=1}^{\infty} \frac{\alpha(\alpha-1) \cdots(\alpha-\mathrm{n}+1)}{\mathrm{n} !} \mathrm{x}^{\mathrm{n}}=1+\alpha \mathrm{x}+\frac{\alpha(\alpha-1)}{2 !} \mathrm{x}^{2}\ ,\mathrm{x} \in(-1,1) \\
\end{aligned}
$$

